@inproceedings{Abuoudeh-Al-Tamimi-Crouzet:JEP-TALN:2024,
    author = "Abuoudeh, Mohammad and Al-Tamimi, Jalal and Crouzet, Olivier",
    title = "L'impact du style de parole sur l'opposition de longueur des voyelles en arabe jordanien",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "421-430",
    note = "",
    abstract = "Cette \'etude examine l'impact des changements pouvant se produire dans deux styles de parole - lire vs. raconter une histoire - sur les informations spectrales et temporelles des voyelles longues et br\`eves en arabe jordanien. La lecture d'un texte est souvent consid\'er\'ee comme de la parole formelle ou soutenue, alors que la narration est plus spontan\'ee. Le passage d'un style \`a l'autre peut engendrer des changements temporels et spectraux. C'est pourquoi un int\'er\^et particulier a \'et\'e port\'e au comportement des voyelles longues et br\`eves face \`a ces deux types de situations. Dix locuteurs de l'arabe jordanien ont lu puis racont\'e une histoire. Contrairement \`a ce qui \'etait attendu, les caract\'eristiques spectrales et temporelles des voyelles n'ont pas \'et\'e influenc\'ees par le changement de style. Cela suppose que dans cette exp\'erience, le passage d'un style \`a l'autre a eu peu de cons\'equences sur la qualit\'e et la quantit\'e vocaliques. Cependant, les conditions compar\'ees pourraient ne pas \^etre suffisamment contrast\'ees pour faire ressortir de telles diff\'erences. Les autres composantes du corpus en cours de constitution pourraient fournir des conditions plus \`a m\^eme de distinguer diff\'erents styles de parole.",
    keywords = "style de parole,variations temporelles et spectrales,contraste de longueur vocalique,arabe jordanien",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/5447.pdf"
}
